這一驚天動地的決定為挑戰這個有著115年曆史的體育協會的核心原則——大學運動員是業餘的，不應該得到報酬——的案件打開了閘門。 大學體育下的地面轉移|肖恩·庫里根| 2021年6月30日|Ozy 
 我們現在處在閘門打開的時刻，一切都有可能再次出現。 數學家反駁80年前的代數猜想|艾麗卡·卡拉賴希| 2021年4月12日|量子雜誌 
 特拉姆卡說，這場運動將打開工會行動的“閘門”。 阿拉巴馬州亞馬遜倉庫的工人拒絕加入工會，這是電商巨頭的重大勝利 
 如果谷歌違背其關閉搜索並付費鏈接到出版商的威脅，它將打開一個閘門，可能導致世界各地出現一連串類似的立法。 澳大利亞與谷歌的攤牌對國內企業和其他數字平臺有著深遠的影響 
 比爾說:“一旦我們有了沃爾瑪，閘門就開始打開了。 這些城市試圖解決投資減少的問題。 以下是發生的事情給我們的教訓。 |作者:Haru Coryne和Tony Briscoe | 2020年12月30日|ProPublica 
 如果它們碰巧很小，讓坐在它們附近的人小心; 閘門越小，水流越聰明。 已故本傑明·富蘭克林博士哲學、政治和道德全集[卷2 / 3]|本傑明·富蘭克林 
 阻尼器定位器的發明者打開了一扇閘門，可以通過其他任何方式獲得這種加強。 科學美國人增刊，第385號，1883年5月19日|各種 
 迎著他的目光，她打開了眼裡幸福溫柔的閘門。 《星之路》| Everard Cotes(又名Sara Jeannette Duncan) 
 大壩和閘門就在西南堡壘的後面，大壩的舊路堤仍然可以追溯到。 美國曆史公路(卷七)|阿切爾·巴特勒·胡爾伯特 
 水閘上方的池塘或水庫被左邊或西南側的石牆與堰隔開。 Wild Wales |George Borrow